---
status: publish
published: true
title: 'jOpenSpace 2009 – Audio #2'
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "V druhé várce záznamů ze session na letošním <a href=\"http://blog.novoj.net/2009/05/17/jopenspace-2009/\">jOpenspace</a>
  uzavřeme sobotní den. Témata jsou poměrně lákavá a věřím, že si najdou své posluchače.
  Spolu s oživlým CZ Podcastem budete mít tedy v červnu nabité MP3 přehrávače kvalitním
  audiem.\r\n\r\n"
wordpress_id: 532
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=532
aliases:
    - /?p=532
date: '2009-06-21 18:27:29 +0200'
date_gmt: '2009-06-21 17:27:29 +0200'
categories:
- Programování
- Podcast
- jOpenSpace
tags:
- jOpenSpace
comments:
- id: 9826
  author: root
  author_email: root@root.net
  author_url: ''
  date: '2009-06-22 09:17:43 +0200'
  date_gmt: '2009-06-22 08:17:43 +0200'
  content: Ono by se hodilo doplnit video, nekterym zvukovym nahravkam to dost chybi.
- id: 9827
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2009-06-22 09:53:07 +0200'
  date_gmt: '2009-06-22 08:53:07 +0200'
  content: No bohužel, to nahrávali jiní než já - Ruda něco zveřejnil, ale je toho
    málo. Co je se zbytkem zatím nevím. Myslím že Pavol Juhoš něco nahrával, ale co
    s tím je, o tom nemám zatím zprávy.
---
<p>V druhé várce záznamů ze session na letošním <a href="http://blog.novoj.net/2009/05/17/jopenspace-2009/">jOpenspace</a> uzavřeme sobotní den. Témata jsou poměrně lákavá a věřím, že si najdou své posluchače. Spolu s oživlým CZ Podcastem budete mít tedy v červnu nabité MP3 přehrávače kvalitním audiem.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-532"></a></p>
<style>
div.program li {<br />
    margin: 1em;<br />
}<br />
div.program li strong {<br />
   font-size: 1.1em;<br />
   color: lightblue;<br />
}<br />
</style>
<div class="program">
<ol>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Webové služby se Spring WS, Lukáš Křečan</strong><br>Zákazníci většinu věcí z WS nepotřebují - v podatě stačí jen zasílání XML. Spring WebServices - důležité je XSD, SOAP envelope je většinou prázdná, důležitý je obah body (payload). Validace, marshall, unmarshall. Velmi pragmatický přístup k WS.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-09-spring-web-services.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-09-spring-web-services.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [5:46] 2.1 MB<br><a href="http://www.youtube.com/watch?v=ZmZEgHmtk3Q" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_xvid.png" title="Videocast" alt="Videocast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.youtube.com/watch?v=ZmZEgHmtk3Q" title="Videocast"><strong> Video</strong></a></p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Referenční dokumentace pro skriptaře, Jan Novotný</strong><br>Prezentace způsobu jak se v FG Forrest vypořádali s tvorbou refereční dokumentace tvořenou Java programátory pro webdevelopery. Jak dosáhnout aktuální, verzované, úplné a online dokumentace veřejného rozhranní.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-10-referencni-dokumentace-pro-skriptare.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-10-referencni-dokumentace-pro-skriptare.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [7:02] 2.5 MB<br><a href="http://www.youtube.com/watch?v=U4wu5uDoNT0" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_xvid.png" title="Videocast" alt="Videocast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.youtube.com/watch?v=U4wu5uDoNT0" title="Videocast"><strong> Video</strong></a></p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> InksScape pro negrafiky, Martin Adámek</strong><br>Živá ukázka tvorby vektorové grafiky v InkScape - jak jednoduše a rychle vytvořit hezky vypadající tlačítko aplikace.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-11-inkscape-pro-negrafiky.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-11-inkscape-pro-negrafiky.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [5:29] 2.0 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Externí DSL, Roman Pichlík</strong><br>Owrapování JDBC pomocí thin driver pro možnot integrace do existujících SQL nástrojů - překlad SQL z DSL podoby do cílového tvaru daného aktuálním API.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-12-externi-dsl.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-12-externi-dsl.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [7:44] 2.8 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Erlang, Filemon</strong><br>Úvod do erlangu - funkcionální programování.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-13-erlang.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-13-erlang.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [6:59] 2.5 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Fork/Join framework, Lukáš Křečan</strong><br>ParallelArray - nadastavba nad Fork/Join algoritmem. Standardní pole, velikost, typ a ThreadPool. Paralelní provádění operací hromadně nad všemi prvky pole s použitím threadů v threadpoolu. Využití výkonu multiprocessorového stroje.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-14-fork-join-framework.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-14-fork-join-framework.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [6:23] 2.3 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Liferay portál, Petr Adámek</strong><br>Polemika nad tvrzením, že portály jsou mrtvá technologie. Ukázka Liferay portálu (opensource) - z OS nejlepší. Praktická ukázka. Postavený na Springu / Hibernate.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-15-liferay-portal.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-15-liferay-portal.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [7:05] 2.6 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> ETL & Java, Cyril Sochor</strong><br>Neprogramovat - naklikat. Extract ->  Transform ->  Load. Práce s velkými datovými sklady. Použitelnost pro migrace dat, integrace dat z více zdrojů, čištění dat, synchronizace dat, validace dat. Nejdražší trojka Oracle Warehouse, IBM DataStage, Informatica PowerCenter. Z opensource: CloverEtl, Ketlin. Ukázka sestavování a běhu ETL dávek
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-16-etl-a-java.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-16-etl-a-java.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [6:43] 2.4 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Skutečná aplikace MDD, Michal Malohlava</strong><br>Mission Critical Systems. Scade = toolset pro management požadavků, od graficky orientovaného designy, generování kódu, až po otestování vygenerované aplikace.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-17-skutecna-aplikace-MDD.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-17-skutecna-aplikace-MDD.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [6:34] 2.4 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_ost.png" width="80" height="15"> OST - Soap vs. REST</strong><br>REST = architektonický styl, SOAP = protokol. REST je jednodušší. Není důvod proč nemít restfull webservices. Aspekty RESTu, SOAPu - z mého pohledu poměrně akademická diskuse.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-18-soap-vs-rest.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-18-soap-vs-rest.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [27:33] 9.9 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_ost.png" width="80" height="15"> Tooly pro Scrum Agile</strong><br>Záznam diskuse nad nástroji pro plánování a tracking projektů vyvíjených podle agilních metodik.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-19-tooly-pro-scrum-a-agile.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-19-tooly-pro-scrum-a-agile.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [19:26] 7.0 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_ost.png" width="80" height="15"> Jak se držet up to date, Martin Adámek</strong><br>Diskuse nad tím jak se kdo z nás jak drží up to date. RSS čtečky je základ - problém opakování zajímavých topiců v mnoha příspěvcích, twitter, Diigo, sociální služby (DZone, DiggIt atd.), podcasty (JavaPosse) a prezentace (Parleys.com).
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-20-jak-se-drzet-up-to-date.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-20-jak-se-drzet-up-to-date.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [18:40] 6.7 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_ost.png" width="80" height="15"> Java concurrency</strong><br>Diskuse nad programováním pro multiprocesorová prostředí. Možnosti pro paralelizaci algoritmů a výkonnostní dopady.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-21-concurrency.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-21-concurrency.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [21:23] 7.7 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_ost.png" width="80" height="15"> Code revision</strong><br>Revize kódu - jaké jsou zkušenosti s revizí kódu v různých prostředích.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-22-code-revision.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-22-code-revision.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [30:14] 10.9 MB</p>
</li>
</ol>
</div>
<div align="center">
###<br><br><br />
Kompletní itinerář konference, rozcestník a materiály jsou k dispozici na <br><br />
<a href="http://www.jopenspace.cz/" target=_new">http://www.jopenspace.cz/</a><br />
<br><br>###
</div>
<p><strong>V podcastech byla použita hudba:</strong> <br> <a href="http://magnatune.com/artists/albums/magnacomp-sampler/">Burning Babylon</a>, Roots Fi Cool (<a href="http://magnatune.com/" target="_blank">http://magnatune.com</a>) publikováno pod Creative Commons License</p>
<p><img src="http://he3.magnatune.com/img/somerights2.gif" title="Creative Commons - Some Rights Reserved" alt="Creative Commons - Some Rights Reserved" align="right" /></p>
<p><strong>Podcast Licence: </strong><a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/1.0/" target="_blank"> Creative Commons</a></p>
